挪威成為全球首個關閉 FM 廣播的國家

虎仔(uniqlo) 2017-12-17 11:08

正當我們還在爭論為何某些電話品牌，刻意不開放的 FM 收音機功能，原來有國家已經停止 FM 廣播，全面採用數碼廣播。今年年初挪威國家店內開始全國停止 FM 播放的計劃，到上星期計劃終於正式完成，挪威亦成為全球首個完全停用 FM 廣播的國家。

挪威成為全球首個關閉 FM 廣播的國家

挪威在 2015 年 4 月中宣佈，將會在 2017 年底前完全過渡到數碼聲音廣播。整個計劃由 1995 年已經開始，挪威至今建立了兩個國家級和多個國家級的 DAB 網絡，他們使用 DAB 和最新的 DAB+ 標準，能夠令挪威成為全球首個放棄 FM 廣播的國家，背後最大的推動力源於頻譜資源緊絀。在使用數碼聲音廣播後，同一頻率可以用於廣播更多電台節目，又能夠解決聲音雜噪、音量時大時細或頻道受到干擾等問題。

使用數碼廣播亦大大推動挪威的廣播服務，截至去年年底，當地有 63 個 DAB 廣播服務和 45 個 DAB+ 服務，售出了 334.5 萬部 DAB 接受裝置，覆蓋人口比例達 71%，而新售出的汽車有 78% 配備 DAB 或 DAB+ 收音機。

有冇人覺得聽收音機一定要有少少雜聲先有味道

無

又想番生盲撐DAB？？一早證明係香港複雜地理環境，無線上好收又唔夠FM，有線上穩定方便亦遠差過Intenet！！！

冇，但我覺得睇電視一定要有少少雪花先有味道

咁考聆聽點算

每日搭車聽個零二個鐘，一個月齋聽電台流量就5GB爆上限。

又想番生盲撐DAB？？一早證明係香港複雜地理環境，無線上好收又唔夠FM，有線上穩定方便亦遠差過Internet！！！

我老豆都話睇報紙要有少少老花先有味道

考公開試

1999

你聽咩
我返工長開商台一個月先2、3gb

on9 睇Youtube起晒格先有味道呀

核戰點算

你唔好食格仔餅吖笨

放心
一百年之後d偷拍片
ufo片
仲依然會起格
咁有味道

同時香港亦都係全球首個關閉數碼廣播嘅地方